天文台：今晚考慮改發三號強風信號(14/10)

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影
響 本 港 。

在 下 午 5 時 ， 強 烈 熱 帶 風 暴 卡 努 集 結 在 香 港 之 東 南
約 600 公 里 ， 即 在 北 緯 18.0 度 ， 東 經 117.7 度 附 近
， 預 料 向 西 北 移 動 ， 時 速 約 20 公 里 ， 橫 過 南 海 並 增
強 ， 大 致 移 向 雷 州 半 島 至 海 南 島 一 帶 。

過 去 數 小 時 ， 本 港 離 岸 及 高 地 間 中 吹 強 風 。 隨 著 卡
努 繼 續 向 西 北 方 向 移 近 華 南 沿 岸 ， 加 上 東 北 季 候 風
的 共 同 影 響 ， 本 港 風 力 會 逐 漸 增 強 。 天 文 台 會 在 今
晚 考 慮 改 發 三 號 強 風 信 號 。

預 料 明 日 卡 努 會 進 一 步 靠 近 華 南 沿 岸 ， 本 港 天 氣 將
顯 著 轉 壞 ， 市 民 應 盡 早 採 取 防 風 防 水 浸 措 施 。

馬交驚到瀨屎瀨尿

話之佢掛八仔

聽日星期日呀仆街

咪臭係